［中大人入］中大戰役應對之策

我頭先發左咁嘅夢，以下係我喺夢境聽到嘅神的啟示

中大今日已經完sem，但各位中大人依然死守中大，對守護中大嘅強烈意志實在令人敬佩

但而家繼續留守中大嘅話，結果唔難預見：
學生處於被動狀態，對家乘虛而入，全力將中大學生置諸死地！

點解對方對中大咁鍥而不捨？
因為中大具有象徵性意義，「暴大」並非浪得虛名，但一旦拿下咗暴大，即可重創我方軍心，其餘幾間大學立即潰不成軍，對方不戰而勝。
而缺少咗投入度最高嘅大學、大專生後，餘下嘅只係星斗市民，不難對付。

有見及此，要避免悲劇發生喺中大同埋全港，就一定要全力保存中大！

毛主席喺1947年撤離延安有云：「存人失地，人地皆存；存地失人，人地皆失。作戰不在於一城一地的得失，主要是消滅敵人的有生力量。」

要保存中大，並非以中大人嘅肉血之軀去保護中大校園；應該係保存所有中大人嘅實力，迅速撤離中大校園並廣告天下，他日再重返校園，齊齊開sem！

而家已經完sem，中大學生齊齊離開校園實在再正常不過，如果對方要強攻一個冇學生嘅大學校園只會落得被世人唾罵嘅下場，相反學生則可以齊上齊落，重奪主導權

兵貴神速，希望各位中大人可以考慮以上建議，儘快行動
可能你覺得咁做條氣唔順，但呢家唔係意氣之爭嘅時候，保留實力點都好過送頭呀！
中大人！行動！

推！希望暴大學生操體能時，可以考慮下唔同戰略！

武運昌隆！

推

五毛分化狗有風向：放棄扼守要道既大學，守=嘉年華

推 我唔係五毛呀

我咁覺得啦...正苦今日1113擺明想拖中大
咁如果班狗點都要攻入中大, 入面冇晒人冇野可charge既情況下, 咁校方同社會唔係有更大既理由去譴責黑警濫暴?

黑警毅進狗死全家，落地獄，每日被過百萬市民詛咒你地絕對無好下場，信不信由你，我地唔會殺狗，唔會接狗仔狗女放學，狗閪警，你地可以24小時睇實家人與及狗仔女嗎？

黑警毅進狗我屌你老母，吹撚脹?

我唔係警犬呀

推呀

推
馬上行動！！！！宣佈勝利！！！！！

笑撚死
香港地真係一堆智障
你目標要強制罷工就係要守中大
封吐露港同港鐵

咁如果目標係強制罷工
你班支港人就比少少決心罷工啦

而家點解兩難好簡單姐
一邊封完 但成班垃圾照樣返工
但你一放 成班連強制罷工呢條路都冇埋
搞到成班On99咁

不過都係果句
支那黃種人
基因劣等
理應係要接受統治 比民主你班生番都冇用
好心支那就搵個真係有能力嘅人落來用新加坡式統治香港啦
派埋啲林鄭之流嘅垃圾統治垃圾
咪成班垃圾打垃圾嚕

今晚俾人拉撚晒 殺撚晒嘅話又有咩後續可言呀？保留實力，來日方長呀！

推 立即行動！！！！

完全明樓主既策略呀 先唔理吐露港對罷工影響幾大 但我有一個問題 而家棄守咁HKIX點樣？又話d狗目標係碧秋樓只要攻入就掌控全港99%互聯網資訊 而家又果斷棄？

其實HKIX嘅重要性冇大家諗得咁大

薯伯伯Pazu：

在 WhatsApp 上，有不同的朋友，都發了一個訊息給我，其中聲稱位於中大的香港國際互聯網交換中心，萬一被控制了，政權便能監視每個香港人的信息，甚至「在人工智能下」，影響到每個人的生活。

我說一說我的看法，HKIX 的作用，主要是用作香港境內網絡數據交換，而不需要繞道外國，加快網速。簡單來說，就是數據由灣仔去尖沙嘴，可以直接由灣仔去金鐘轉車，而不是由灣仔去元朗國再返回尖沙嘴。

如果 HKIX 被接管，其實香港還有其他數據交換中心，當中一些交換中心的名字及地址如下：

AMS-IX Hong Kong （位於柴灣新華豐中心）
APIX（金鐘中信大廈）
EQIX-HKG （荃灣勝耀街）
iAIX（荃灣、柴灣、觀塘）
Level 3 Exchange（荃灣、葵涌中信電訊大廈）

即使政府不再守法，單從技術層面去說，其實即使接管了 HKIX，估計也很難達至封網的效果。

至於萬一 HKIX 淪陷，「在人工智能下」，會否可以讓政府監控到人民的電郵或訊息呢？這個情況呢，如果不談論一些可能的後門，其實應該還是不太可能。（「不太可能」的意思，只是因為凡事都未必 100% 確定，但不代表傳聞是正確。）

因為現在訪問網站，大多是 HTTPS（S 指的是 Secure），傳輸的數據加密，至於香港人常用的即時通訊軟件，例如 WhatsApp，本身有端對端的加密 （E2E Encryption），即使在中途攔截了數據，也不一定能破解。至於微信，官方好像沒有聲稱提供加密，但用得微信，估計也不介意私隱，或者起碼把對話內容調較至符合監管的規定吧。

手機或電腦的保安問題，更大的弱點，可能是一些未知的安全漏洞。今年十月，我聽一個美國關於網絡保安的播客時，有位節目嘉賓沒有到達主播現場，卻即場示範只用發一條連結到安卓系統的 WhatsApp，便能破解當事人的手機，並偷看到主播同事手機裡一堆早已刪去的照片。

如果真的很擔心網絡保安，有一些更加應該要做的事情，包括選用一些完全開源的加密聊天軟件，諸如 Signal。Telegram 也算開源，但源碼不是太更新，略遜一籌。至於平日常網，無論是在手機或電腦，儘量使用 VPN 上網，這些年費很值得付，用 VPN 不只是為翻牆，還有是把數據再添一層保障。

因為我看到有讀者在留言區，認為我這篇文章太樂觀，所以說一下，其實我不是樂觀，只是覺得，從技術上去封網的難度會較大，諸君看看一些國家，封牆多年，能用 VPN 翻牆的五毛或維權人士（大家要留意，是包括了維權人士）不是照樣能翻牆？也許更有阻嚇力的封網措施，是把法律作工具，申請禁制令，讓任何人也有官司纏身的風險。

說明 HKIX 之事，不一定有如 WhatsApp 所傳那樣，不是因為樂觀，只是想澄清一些誤區。即使不樂觀，但不傳播 fake news，儘量去 FC，是我們和藍絲之間的分別。

狗嘅目標應該唔係HKIX，要搞一早搞咗